伍婉婷向受影響的市民及車長表示「唔好意思」

伍婉婷：無意針對巴士 對受影響市民及車長致歉

（獨媒特約報導）警方本週日在中環怡和大廈，向未對準巴士站落客的車長抄牌，激起市民反彈，矛頭直指上週在灣仔區議會提及巴士應對準落客的區議員伍婉婷。伍今早接受獨媒訪問時，表示無意針對巴士，對於受工業行動影響的市民及車長表示「唔好意思」。

巴士往往因路面交通擠塞、受違泊車輛所阻，常會在巴士站頭外落客方便乘客。警方在本週日突在中環怡和大廈執法，車長群起抗議，工會並發起按章工作行動。市民矛頭直指上週在灣仔區議會上，提及巴士未對準站頭上落客問題的區議員（銅鑼灣）伍婉婷，伍在facebook專頁兩度澄清，但其發帖仍收到逾3,000個「嬲」。

伍婉婷今早接受獨媒訪問時稱，不肯定自己的發言與警方在怡和大廈執法有否關係，但對於受工會按章工作行動影響的市民及車長表示「唔好意思」。「一個小區既問題影響咗大眾市民及車長既士氣。」她提到有車長在事發後發訊息給她，解釋在站頭外落客為方便趕上班的乘客，伍婉婷認同警方針對這些巴士執法「唔理想」。

伍婉婷引起爭議的言論，源於上週灣仔區議會會議，在討論怡和街交通問題時提及巴士，她強調無意針對車長而是針對違泊車輛，「可能大家無聽得好清楚。」她指針對的是怡和街的士及私家車違泊，強調矛頭不應指向巴士車長。

崇光百貨前至波斯富街一段怡和街崇光百貨前及軒尼詩道，設有兩段分別為上午七時至下午八時及上午七時至午夜十二時的禁區，巴士站尾有約三個車位的上落客位置。該上落客位置經常出現兩行甚至三行的違泊等候情況，而燈位前、新巴8P線巴士站前一段位置，亦經常出現的士停車等候的問題，阻塞巴士埋站。

圖：兩行停泊候客

圖：今早最高峰時有逾5部的士候客，阻塞巴士埋站

伍婉婷稱區議會過去曾兩次進行就是否將該段路面劃為全日禁區進行諮詢。她稱當時她自行進行的居民諮詢，支持及反對意見各約一半，但運輸署對商戶及鄰近大廈的諮詢則以反對為主。伍婉婷稱自己提及多個除設立禁區外的其他方案，包括將部份巴士站遷至近百德新街一段、延長崇光百貨對出一段巴士站、要求警方加強執法等。她指自己在上週會議上僅是反映居民及商戶需要，發言「可能唔夠小心」，但認為今次市民「一面倒」支持巴士，「引發咗討論都係好事」，認為是機會就是否劃為禁區重啟諮詢。她個人對設立全日禁區「無所謂」。

對於後續跟進，伍婉婷稱會繼續要求警方加強對違泊的執法，亦要求運輸署重新規劃銅鑼灣區的交通，短期內亦應在崇光百貨外加設告示，提醒的士司機及市民的士在該處僅可以「即上即落即走」。

「即上即落即走」屬運輸署的臨時措施，容許的士在早上七時至晚上七或八時的禁區上落客，但不准停留候客，今年1月19日宣佈延長有效期一年至2018年1月31日。

至於今次是否因她議會言論便導致警方加強執法？伍婉婷認為是「奇怪」，指銅鑼灣四處塞車，違泊車輛、非法佔用路面的雪糕筒及貨斗處處，她要求跟進多時均未見加強執法。她認為警方應從制度著手，設立「非嚴重罪行職務隊」，專職處理違泊、嘈音等較相對較輕微的罪行，亦須增加交通督導員人數。

圖：伍婉婷今早電話響個不停，記者完成訪問後接受無綫電視《東張西望》訪問

有網民製圖指要多謝民建聯，伍婉婷稱早在2003、2004年已退出民建聯，自己在2007年以獨立身份參述灣仔區議會，並稱已退出曾加入的新世紀論壇，認為獨立身份更能堅持自己的看法。

記者今早現場視察，怡和街崇光百貨前燈位仍有多輛的士停車候客，司機見記者及巡邏的警員經過，即把的士駛走。

圖：有交通警在該路段票控違例停泊車輛，警員稱非特別安排前來

九巴職員權益工會理事長李國華回應表示，今早按章工作行動理想，暫時未收到任何乘客投訴。他要求伍婉婷立即道歉，又指行動是否繼續要視乎政府會否將影響巴士埋站的障礙物清除，不然將會「企硬」。

一日係民建聯，一世都係民建聯

要求嚴正執法都要講唔好意思，呢個係咩社會呀

咁樣唔係叫道歉囉屌你老母

唔你老母

痴線

__ __ __ __ , __ __ __ __ !

咁快就跪低，垃圾

跪係到叩頭認錯先

你想攞彩姐 唔好意思囉

咁快就淆底

你

希望伍小姐唔好跪低，繼續堅守法治精神

警犬 快d出黎狽鑊

咪係囉
伍婉婷區議員都係想彰顯法治
點解要道歉呀？

唔好意思
條氣咁唔順不如唔好撚講啦
道歉呀仆街

Wow將個波射左落警犬 果然西女人

屌你老味食食下飯噴咗出嚟

咁唔撚想道歉就咪撚道囉，正臭西

咁撚多廢話
有時間接受訪問
係真係道歉咪自己um荷包交撚左張單佢囉

人地都係為左方便老人家搭的士 俾我就企硬唔道歉

巴士阿叔 應晒棍

起碼都登報道歉啦

巴士佬大戰的士狗

一個小區既問題影響咗大眾市民及車長既士氣。

小區你老母
唔好意思就當道歉？
仲要人地揭穿你先講句唔好意思
收撚皮啦

應棍到張圖

未解決 未解決 未解決

689總結五年施政：

唔好意思

一句講晒 屌定唔屌

屌你老母

唔好意思你比人不停問候

伍小姐 ho ball
不向惡勢力低頭，堅持公平合法

唔你老母

講對唔住，大撚聲啲

係就捉曬霸住巴士站果班旅遊巴同的士狗

屌死氣候都唔屌la

都係唔敢攪的士狗